（入嚟睇睇) 3招將淺藍變淺黃，淺黃變深黃！

是咁的，大學提早完sem之後我番咗屋企住。由於屋企比較多親戚，成日要同埋啲三姑六婆食飯，好彩當中深藍嘅唔多，不過好多都係淺藍/黃，於是我就試下向佢地宣揚下革命思想 ，暫時都幾work，至少我老母由淺藍變咗宜家識得準時轉台睇ViuTV/有線新聞，一睇新聞見到啲高官就賤狗前賤狗後咁屌。
戴番個頭盔先，講明係將淺藍變淺黃，所以深藍廢老真係無得救，唯有望佢地快啲死。

好，入正題，宣傳/傳播媒介主要可以分做3個層次，由最低到最高分別係：
1. 知曉層次
2. 態度層次
3. 行動層次
而達到以上3個層次，分別可以用以下嘅方法：
1. 說之以理
2. 動之以情
3. 誘之以利

咁即係點？宜家就逐樣講下: (最底有懶人包）
1. 知曉層次 - 說之以理
呢度係講緊控制淺藍/黃嘅資訊來源，同埋用最簡單直接嘅方法俾佢地接觸對場運動有利嘅資訊。其實控制資訊來源呢樣嘢共產黨喺大陸一路都做緊，我地只不過係以其人之道還治其人之身。一般廢中/老都無乜耐性聽咁多理論，所以說服佢地嘅時候千祈唔好浪費時間講道理，因為佢地覺得道理佢地最熟，你班後生唔會識嘢。同佢地講嘢要用資訊/新聞開始先，跟住先再繼續解釋。
例子：
當你見到老母喺屋企長開83台新聞，
不要說：“唔好睇無綫啦，佢地係政府喉舌嚟㗎，傳媒應該獨立公平客觀㗎嘛！”
試著說：“記唔記得之前嗰個趙家賢俾人咬耳仔幾恐怖呀，呢個台話佢隻耳仔自己跌路嚟㗎，唔好睇啦！”

2. 態度層次 - 動之以情
呢層就難少少，首先要把握好呢班淺藍/黃嘅特徵。我接觸嘅呢班人多數都係50-60歲嘅中老年人，佢地有幾個共同特點。第一，左膠不過大愛，即係對暴力反感，不過見到啲後生仔受傷又會心痛。第二就係覺得自己看透世事，食鹽多過你食米，又要你尊重佢地。所以同佢地講嘢唔需要硬碰，唔好辣著佢地，佢地辣著咗就乜都唔會聽。仲有，唔需要迫佢地認同曬五大訴求住 (雖然五大訴求缺一不可)，可以從獨立調查同雙真普選入手，令佢地覺得你係一個講道理，有商有量嘅人，再慢慢潛移默化佢地。
例子：
三姑六婆：“哇班後生仔由掟汽油彈由爆玻璃，咁暴力都有嘅！”
不要說：“係政府制度暴力在先！佢地迫不得已先要咁㗎咋！”
試著說：“其實我都好反對暴力㗎，所以我地要用啲有效嘅方法從根源止暴，政府用嗰幾招用咗半年都無用，就知唔work啦！仲有，我最憎暴力㗎啦，所以我覺得用暴力嘅人要拉曬去坐監，不過宜家好似有班人(唔好講警察住，佢地自然會問 ) 使用完暴力之後仲榮華富貴，加官晉爵喎，唉，所以真係鄧班後生唔抵呀，個個上完街就要坐十年八年...”
類似嘅論調其實石永泰講過，我俾過啲淺藍/黃睇呢條片，so far 無人駁到

3. 行動層次 - 誘之以利
記住，大部分“中立”/“淺藍”嘅人都係利益行先、唯利是圖嘅人。有佢地著數嘅嘢佢地就會做，所以，得到佢地嘅支持後，要佢地付諸行動，就要俾佢地知道行出嚟有佢地著數。既然對家成日出$800 一日包飯盒請人，我地就要傳播一種意識，就係只要佢地肯企嚟，革命成功之後唔單止有$800，股票仲會大賺。我記得之前觀塘區有份文宣（好似叫觀點？) 做得幾好，寫明抗爭以嚟嘅幾個月恆指都係升嘅，每次有衝突/政府讓步之後個市都企穩，有埋圖表，睇開股市嗰啲中/老年人對呢啲最敏感。仲有，可以同佢地講下宜家經濟攬炒又唔係佢地蝕，係大財團蝕咋嘛，不過如果政府唔繼續打壓，中美傾得成，到時就係佢地有著數喎，要知道，蝕無佢地份，賺就有佢地份，呢個concept對佢地嚟講真係好撚吸引。
例子：
淺藍/黃親戚：“唉幾時先完啊，日日喺度燒舖掟嘢搞到市道差曬！”
不要說：“係政府 xxxxxx (下刪幾百字) 所以啲人先掟嘢咋！”
試著說：“唉，如果政府早啲讓步，成立獨立調查委員會，美國咪肯同中國囉，中美傾得成咁啲單咪自然番嚟囉..." （學埋佢地種無奈tone)

tl;dr? 懶人包喺度：
1. 控制佢地嘅資訊來源，用多啲簡單直接嘅比較說服佢地，唔好咁多理論。
2. 唔好硬碰，以退為進，唔需要迫佢地認同曬所有嘢，只需要佢地情感上企我地呢邊，同情抗爭者，討厭當權者。
3. 用錢利誘，用一個長遠嘅角度(佢地最鍾意) 俾佢地睇度運動成功之後會有幾好。

最後，128 維園見！可以嘅話就帶曬全家出嚟

128

P牌推唔郁
128

128128128128

留名

有用po推
身邊啲中/老年人都係比較易接受獨立調查呢個point

推

P牌求幫推

政治嘅目的就係令本來唔支持我哋嘅人支持我哋，向住依個方向行一定冇死。

將佢至親代入

人血饅頭王HK Apocalypse 梁樂聞無去過示威!搵黃色經濟圈水原來真藍絲,俾咗資料小心!

樓主幾有心

幾好 幫手推下

【第十陸期牆紙】回首、向前
TG CHANNEL :

128 128 128 ！！！

啱呀，我俾咗嗰張 “他叫周梓樂，他只是恰巧不是你家兒子” 我老母睇，佢呆咗幾秒，之後講咗句 “唉，無陰公...”